# ПРОЕКТ ТАМАГОЧИ


## Описание проекта

Цель проекта: создать игру в телеграм-боте, где пользователь сможет общаться с тамагочи.
Вся игра происходит в телеграм-боте @Tamagotchi_Hse_bot.
У тамагочи есть три характеристики, на которые может повлиять пользователь, которые падают со временем (по таймеру) и меняют статус питомца: здоровье, сытость, настроение. У разных типов тамагочи характеристики меняются по-разному. С изменением статуса тамагочи присылает уведомление (текст и картинка) пользователю, прося их повысить. Также тамагочи стареет, но на изменение возраста пользователь повлиять не может. 
Пользователь может взаимодействовать с тамагочи: выбрать имя, тип животного (из предложенных четырех), повысить характеристики: полечить, покормить, поиграть. За совершение действий с тамагочи пользователю начисляются монетки, которые можно потратить в магазине. Кроме того, пользователь может начать общаться со случайно выбранным другим пользователем.

**Список действий, доступных пользователю:**
1. Выбрать имя (текст) и тип персонажа (кнопки)
2. Получить сводку о здоровье: /status
3. Повысить характеристики (полечить, покормить, повеселить): написать текстом 1, 2 или 3
4. Получить сводку о балансе на счету: /balance
5. Купить что-то в магазине: /store
6. Общаться со случайно выбранным пользователем
7. Получить список тамагочи-долгожителей и сколько продил ваш тамагочи: /top
8. Убить (тайная): /kill

## Как играть

**Как начать игру:** Скачайте финальный файл с кодом _tamag.py_, файл _other_species.json_, где лежит список всех тамагочи с характеристиками, и папку _images_, где лежат фотографии тамагочи, и загрузите их в одну директорию. В тексте кода уже есть токен для бота, доступ к которому есть только авторов проекта и у проверяющего, так что свой токен загружать не нужно, хотя можно. Затем нужно зайти в телеграм и начать игру.

**Как общаться с другими пользователями:** Необходимо, чтобы в самой игре присутствовало хотя бы два живых питомца. Эта функция реализована ограниченно, так что завести беседу с дргуим пользователем можно только двумя способами: либо дождаться сообщения, которое отправляется каждые три минуты и узнать имя вашего собеседника, либо изначально знать его никнейм и обратиться к нему лично. Чтобы завести беседу, нужно написать сообщение следующей структуры: (никнейм), ваше сообщение. Необходимо корректное имя, иначе выведется сообщения о том, что такого пользователя не существует.

**Как купить что-то в магазине:** Чтобы заработать монетки, которые можно потратить в магазине, покормите, полечите или поиграйте с тамагочи. Каждое действие дает 5 монеток. Вы можете проверить баланс с помощью функции /balance. Магазин вызывается /store. Необъодимо написать текстом, какой раздел (sweets, food, relax) и какая именно покупка вас интересует. Если на счету недостаточно средств, покупка не будет совершена. Разные покупки принесут тамагочи разные единицы характеристик.

## Авторы проекта
Анна Мазурова: @mooNerve5
Анна Панова: @AnyaPanova
Яна Ананченкова: @anwasty

**Куратор**: Антон Бузанов @vantral
